傳美心集團派大信封 有酒樓炒6名員工 部分店舖不續租

美心集團旗下的食肆、西餅店及星巴克咖啡店等，在過去7個月不斷被反修例黑衣示威者破壞。據美心內部員工透露，公司上周起流傳裁員消息，更指集團各部門都要減人，直至昨天終於有美心員工收到「大信封」。有美心離職員工透露，昨天一家美心酒樓就裁走5至6人，包括中層和廚房員工，也有資深員工。據了解，由於美心店鋪大受破壞，集團承受大筆維修費，部分店鋪租約完結後，選擇不續約結業處理。《星島日報》向美心集團求證，但美心沒有回覆。

最應該就炒你地班高層
人地冒住生命危險幫你美心鋪打工
但最後比你炒 真係無人道
抵你比人裝修
正宗打完齋唔要和尚

你哋多謝伍淑清啦

有離職美心員工透露，昨日集團旗下一家酒樓裁走5至6人，包括中層和廚房員工，也有資深員工。據了解，由於美心店鋪在過去7個月大受破壞，集團承受大筆維修費，部分店鋪租約完結後，集團選擇不續約作結業處理。另有員工透露，內部上周起流傳裁員消息，更指不論酒樓或工場，集團各部門都要減人，裁員數目未知。而美心上周二向員工發信，向香港全職員工發放2000元，兼職工發放1000元，以感謝員工的努力。該名員工指，有傳指即使收到錢，也收到解僱信。

有灣仔星巴克兼職員工透露，自罷買事件發生後，人流和餐廳生意大減，店鋪每日生意額由過去的數萬元大減至1萬多元。過往不少熟客在店內寄存咖啡杯，光顧時使用自己的咖啡杯取代即棄杯，惟數月前起，熟客陸續取回咖啡杯。

飲食業職工總會主席郭宏興指，每年美心均會請一批散工處理賀年糕點的包裝和運輸，但有員工指今年賀年糕點定單減少，美心縮短他們及提早結束工作日期。他又謂「今年都不見美心西餅店有換糕點人龍，也沒有人密密補貨」。

呢個只係開始...............

又話藍色經濟圈好勁?

炒6個好少咋喎！

沉默大多數呢？

臨過年俾人炒又幾慘嘅, 希望員工可以將怒氣發洩係管理層身上, 嬲嬲地直接裝修+神獸

放棄一代人嘅下場，呢個先係開始

If we burn, you burn with us.

其實佢肯俾返人生日蛋糕寫光復香港已經可能爭好遠

可惜

美心大把貨，轉頭又買其他品牌開架喇，唔好放鬆，繼續罷

lm

太子女放棄你

黃色經濟圈應該請返呢班人

Condom

係到同大家講黃色經濟圈已經有成效，美心上個月所有員工派2000花紅，但換嚟既係各分店負責人或以上管理層扣花紅，同時高層下令所有分店要交人名出去，希望大家唔好放棄堅持罷食
利申 美心員工，有嘢想問再答

酒樓炒得勁唔勁

好景賺錢果時依然係出最低工資咁上下俾低層員工
唔好景果時直頭炒埋佢地

有D港資真係抵比人裝修
唔該唔好再同情佢地

奶緊肺炎

繼續努力

其實美心好少會炒人，因為要補錢，真係炒既當然會有，但好多都係玩到你自動走

黃圈一定要堅持落去